其實，動畫唔係單單睇劇情架

動畫是指由許多影格靜止的畫面，以一定的速度（如每秒16張）連續播放時，肉眼因視覺殘象產生錯覺，而誤以為畫面活動的作品。(wiki)
簡單啲講，啫係識郁既畫
成日睇post，好多時都係到評論劇情，劇情係重要，但我希望大家可以多啲欣賞＂動畫＂，就好似有生命既動畫。

舉少少例子

cowboy bebop

異邦人無皇刃譚

寶石之國

人設
畫面
音樂
劇情

近年劇情已經排到最尾

劇情priority一定行先

唔係單單睇劇情但劇情真係好撚重要

所以話GC冇左劇情好好架

你媽媽係女人

係咪得我一個接受唔到寶石之國3d

係

畫崩個啲fate/ap唔識串討論post咪成日講
寶石之國討論post都成日講畫面做得好
平平無奇個啲有咩好講,一季又有幾多套係重動畫表現既作品

1.畫面
2.聲音
3.劇情
4.人設

怪化貓話比你聽
畫面表現係應該溶入喺劇情表達入面而唔係獨立抽出嚟講

如果咁講其實套套都係
啲動作場面唔通靠對白講出黎咩

物語系列d畫面點融入劇情

想知樓主點睇電影

電影都係許多影格靜止的畫面，以一定的速度（如每秒16張）連續播放時，肉眼因視覺殘象產生錯覺，而誤以為畫面活動的作品。

簡單啲講，啫係識郁既相片
成日睇post，好多時都係到評論劇情，劇情係重要，但我希望大家可以多啲欣賞＂電影＂，就好似有生命既相片。

舉少少例子:

舉個例，天元突破同klk嘅畫風同誇張戰鬥風格係明顯配合到故事大開大合嘅味道
但寶石之國嘅3d，我就睇唔出佢配合左d乜

推介你睇湯淺政明啲動畫全部都係呢種風格

湯淺政明超神超好J 藝術黎
仲有今敏，做既係animated film 而唔只係止於animation，可惜走得太早

今敏既分鏡真係算係動畫介最top

寶石之國攝影的確做得好好
呢篇講MdN17年11月號動畫攝影特集幾好睇

係啊媽係女人既野 係動畫既本質 就係想藉此帶出作畫都好重要 想大家多啲講下依方面

係有d相似架 有講求構圖光線既運用分鏡等等
唔同既係 動畫唔似影片可以逐秒捕捉
又多左作畫，流暢度既要求
如果講電影 我諗會講多d分鏡方面 我記得好似有個po討論港片同西片動畫場面既連貫性

巴打都講左啲其他元素
人設音樂etc
其實我唔係想討論咩野重要啲
一套動畫係包含好多元素既
如其中一樣差到一個點既話我覺得套動畫都唔會係一個好作品
就好似幼女戰爭咁
依個po我係想大家可以分享下作畫做得好既
又或者印象好深刻既片段
就好似都有po講下音樂咁